[香港九龍新界無得避] 禮頓建設中工程一覽

1.高鐵-西九龍總站北翼

啟用日期：預計2018年9月

高鐵工程疑虛報進度 (2014)

高鐵香港段工程延誤事件愈揭愈醜，更捲入疑虛報進度及勘探甩漏醜聞。立法會多名議員昨巡視高鐵西九龍總站時，揭發西九龍北站地底因有岩石，令地庫四層（B4）工程「未有耐做到」，與當局去年報告說已挖掘至B4層有出入，質疑是否虛報進度，又批評該站工地內前臨時高爾夫球場事前未做勘探，令結構複雜問題延至最近才曝光。另外，港鐵昨晚公布工程總監周大滄今年十月廿八日退休，周在月中記者會公布高鐵延誤近一年及超支百多億元後，遭追問誰要負責時沒回答，令人懷疑他今次突然在高鐵工程如火如荼時提出退休，是承擔事件的「政治責任」。

2. 高鐵-謝屋村至石蔭隧道

啟用日期：預計2018年9月

港鐵承辦商疑欠薪900萬 20地盤工靜坐象山村高鐵通風口 (2018)

位於荃灣象山村高鐵通風口的地盤，有七十名工人被拖糧超過9個月，今日（6日）下午兩時將有工人於地盤門外發起靜坐罷工，不滿判頭拖糧。

分判商指，承辦商禮頓拖欠約70名工人近8個月的薪金，及由16年開始拖欠外判商的部分工程費，涉及金額共900萬元。惟禮頓發言人向工人表示，由於港鐵未向其支付工程餘下的款項，未能結予工人及分判商確實的付款期。承、判兩商今早9時各派代表開始閉門商討，至中午仍未有定案。

港鐵發言人表示，公司知悉今日在位於荃灣象山村高鐵通風口的地盤，約有數十人工人與承建商發生糾紛，但港鐵已一早向禮頓支付餘款。

3. 港珠澳大橋

開通日期：預計2018年第三季

禮頓承建 旅檢大樓天幕今日「黃雨」又變水舞間 (2018)

港珠澳大橋通車在即，但大橋香港口岸人工島旅檢大樓接連出現質量問題。路政署今晚（23日）證實，天幕部分組件接縫口位，今日再度出現滲水情況，連續兩日上演「水舞間」，恰巧天文台這兩日都發出黃色暴雨警告。

有關項目正是港鐵沙中線質量風波涉事總承建商禮頓建築（亞洲），與另一公司俊和聯營公司進行，署方指承建商正進行有關修補工作，預計不會影響通車日期。

4.中環及灣仔繞道

合約編號：HY/2011/08
工程範圍：為中環及灣仔繞道工程興建隧道大樓、安裝隧道電機工程、交通管制和監察系統、以及隧道啟用相關工程。
動工日期：2014年2月
預計完工日期：2019年年初
合約總價：31.8億港元

5. 東九文化中心

啟用日期：預計2021年

工務工程顧問費高於估算 發展局：過去三年5項目超預算三成 (2018)

6. 蓮塘/香園圍口岸

預計完工日期：2018年

工人墮樓跌穿頭手腕骨折 禮頓及分判表證成 (2018)

蓮塘/香園圍口岸地盤去年發生工業意外，釘板工人吳卓然從6米高的樓層失足墮下，頭部流血，左手手腕骨折。聘請工人的分判商中科華承建有限公司，以及工程的大判禮頓建築(亞洲)有限公司，涉嫌在事件中未有提供工作平台和安全帶繫固點，而遭勞工處票控「沒有採取足夠步驟防止有人墮下」罪。兩公司否認控罪，案件今日(6日)在粉嶺法院續審。

禮頓及中科華被裁定表證成立，兩間公司均沒有傳召辯方證人，案件押後至8月2日讓控辯雙方結案陳詞。

7. 將軍澳藍田隧道

合約編號：NE/2015/01
工程範圍：工程包括興建將軍澳－藍田隧道的主隧道；興建位於將軍澳的隧道入口設施及通風大樓；興建位於觀塘的支路、分支隧道、高架路、藍田交匯處、隧道入口設施、通風大樓和行政大樓；以及進行相關的建築、土木、結構、海事、機電、環境美化及環境保護與緩解工程。
動工日期：2016年7月11日
預計完工日期：2021年年中
合約總價：87.31億元
承 建 商 : 禮頓-中國建築聯營

8. 沙中綫

預計完工日期：2019年年中-2021年年底

土瓜灣站:

車站結構牆被剪走鋼筋
疑以建築廢料建牆

會展站:

擋泥鋼筋粗幼反轉
挖掘支撐不足被叫停工
鋼筋鐵籠正反調轉

紅磡站:

地底新建月台工程造假
地底隧道出現滲水 需拆石屎重新施
重建拆牆驚揭螺絲帽未除保護塞

香港九龍新界無得避

禮頓兩工程涉欠薪港珠澳橋、龍鼓灘中電廠工人雙雙抗議 (2018年7月24日 星期二)

因港鐵沙中線工程備受抨擊的禮頓建築（亞洲），今日更捲入欠薪疑雲。中電在龍鼓灘發電廠增建一台燃氣發電機組，有工人透露，今早有釘板及紮鐵工人在地盤抗議，向承建商禮頓追討欠薪。

另外，由禮頓－俊和聯營任承建商的港珠澳大橋香港口岸工程，昨日亦有工人發起遊行，向承建商追討欠薪。

中電回應指，今次事件涉及其中一個負責龍鼓灘發電廠新增燃氣發電機組工程的分判商拍高有限公司，中電已按合約如期付款予承辦商禮頓建築（亞洲）有限公司，並已敦促承辦商及分判商即時跟進及處理。中電非常關注是次事件，並會密切注視情況。

因建

ugl

仲有龍鼓灘中電同增嘴骨灰龕埸

盲都睇得出官商勾結 ，
但成個執法機構都無人做野....
唉..香港...一滴墨污染哂全杯水

土瓜灣站唔係新昌同三星咩？

港鐵工程總監黃唯銘今日（6日）於會議上指出，暫時未有證據顯示早前有傳媒報導指土瓜灣站扶手牆出現削走鋼筋，強調未有構成安全威脅。總承建商「禮頓建築」沒有代表出席。

總承建商「禮頓建築」

屌你 1109係civil
1175 啟德 同 1176 宋皇台先係禮頓呀
乜撚野總承建商
做好d功課先啦
利申 地鐵員工

禮記做E&M咋喎，樓上班友唔撚識嘅